眾志綱領棄「自決」變推動港民主進步 疑鋪路選立會

眾志綱領棄「自決」變推動港民主進步
疑鋪路選立會

香港眾志高調更改宗旨，被指有意為出戰今年9月立法會選舉鋪路。資料圖片

【疑避DQ】

【本報訊】成立僅4年、不斷遭政府打壓的香港眾志昨宣佈，將組織宗旨中「推動香港民主自決」的字眼，更改為「推動香港民主與進步價值」，意味香港眾志放棄一直以來的「民主自決」立場。近年眾志成員周庭、黃之鋒參選時，都因其組織主張「民主自決」而被取消參選資格，學者認為眾志高調更改組織宗旨，與他們有意派人出戰9月立法會選舉有關，但今次改動能否令眾志成員「入閘」參選，仍是未知數。

記者：陳嘉裕

香港眾志昨日於facebook專頁發表聲明，指該組織於上周三召開成員大會，通過決議更改組織章程，組織設立的宗旨將由「推動香港民主自決」改為「推動香港的民主與進步價值」。

眾志指，是次綱領改動令其更概括闡述眾志的工作方針以及計劃，將聚焦於強化公民社會、團結民主力量、推動進步價值，進一步鞏固香港民主運動的根基。他們並承諾在未來的日子定竭盡全力，「在光復香港的征途上與眾人並肩，對抗暴政，直至黎明到來的一天」。但聲明未有提及選舉一事。

眾志昨日指組織宗旨會由「推動香港民主自決」改為「推動香港的民主與進步價值」。

羅冠聰周庭先後被針對

自2016年成立的香港眾志政壇之路波折，多名成員參與選舉均被DQ。成立當年，他們即派出當時年僅23歲的羅冠聰循立法會港島區出選，並高票當選，成為歷來最年輕的議員。

惟因人大常委會就議員宣誓問題釋法，羅與另外3名議員被取消資格。前年3.11立法會補選，眾志成員周庭有意代表該黨出征，但選舉主任以眾志採取「民主自決」為主張，及同意有關香港前途的公投應包括獨立和地方自治等選項，認為周庭並非真心及真誠擁護《基本法》和效忠特區，DQ其參選資格。及後參選去年區議會選舉的秘書長黃之鋒亦因眾志主張民主自決原因被DQ。

眾志並非首次修改黨章，前年1月，香港眾志被發現修改在網頁的政黨簡介，刪去了「以『民主自決』為最高綱領」、「策動公投」、「抗擊天朝中共」等字眼，但仍保留「推動民主自決」字眼。同年，眾志一度發表「轉型宣言」，宣佈放棄政黨發展，改為壓力團體。

理大社會政策研究中心主任鍾劍華相信眾志今次修改章程與選舉有關，但認為此舉是無可奈何，「上次周庭無講過（自決），（政府）都屈佢有講」。鍾劍華認為，若眾志要繼續在體制內抗爭，香港人會理解今次的改動。至於選舉主任未來會否信納眾志並非支持自決，仍是未知數，「都要睇政府點玩，但政府咁都唔畀（入閘），就俾人知道佢哋係針對（眾志），同埋幾咁專權。」

日期：2020年1月13日 星期一

鰂魚涌:香港保險㒰人職工會街站
時間 ： 1200-1500
地點 ：太古坊

維園:香港制藥及醫療儀器業職工總會街站
時間 ： 1230-1400
地點 ：維園圓形噴水池

============================

中環:119天下制裁大遊行
日期：2020年1月19日 星期日
時間 ： 1500
地點 ：遮打道 至 銅鑼灣SOGO
(*不反對通知書申請中)